# Inkluzywne liczebniki

<small>13.02.2021 | [@andrea](/@andrea)</small>

Choć inne części mowy sprawiają problemy, gdy chce się ich użyć w sposób neutralny płciowo,
to liczebniki oferują nam piękne formy opisujące grupy osób niezależnie od ich płci:

 - dwóch / dwaj / dwie → dwoje
 - trzech / trzej / trzy → troje
 - czterech / czterej / cztery → czworo
 - …
 - obaj / obie → oboje
